【區會選舉】陳曼琪指教唆收起長者身份證阻投票涉犯五宗罪

區議會選舉將近，網上有人呼籲市民，在投票日前，到老人院將長者的身份證收起，直至投票日過後才歸還。中小型律師行協會創會會長陳曼琪表示，收長者身份證阻投票，涉嫌干犯五宗罪。

陳曼琪表示，根據《選舉（舞弊及非法行為）條例》第14（1）（e）或（f）條 ，妨礙或阻止他人在選舉中投票；讓另一人阻礙或阻止第三人在選舉中投票，一經定罪，最高可判處罰款50萬元及監禁7年。第13條對選民施用武力或脅迫手段，或威脅對選民施用武力或脅迫手段的舞弊行為，而誘使該人在選舉中投票或不投票，即屬舞弊行為，一經定罪，最高可判處罰款50萬元及監禁7年。

根據《刑事訴訟程序條例》第89條，任何人協助、教唆、慫使或促致另一人犯任何罪行，即屬就同一罪行有罪。根據普通法，煽動他人干犯任何實質罪行已屬犯法。

根據《刑事罪行條例》第9及10條煽動罪，慫恿他人不守法，一經定罪，最高可判處罰款5000元及監禁2年，再犯監禁3年。另外第161條，在互聯網上發布涉煽動他人犯罪的信息可能觸犯，有犯罪或不誠實意圖而取用電腦，一經定罪，最高可判處監禁五年。

D老人家自己記性差唔知放咗係邊唔好賴我

癲少陣啦八婆今晚就返去收起阿爺阿麻張身份證

到老人院帶長者回家 孝敬下長輩好過la

到老人院帶長者回家 孝敬下阿爺阿麻好過la

啊爺啊嫲會告我先算

民賤聯咪做緊呢啲犯法野囉
ICAC有冇查過呀DLLM臭閪

驚到瀬屎

民賤聯啲掌心雷又點呀你老母個臭閪

冇拉冇告就證明 話香港仲有法治只係個笑話

爆料

d老人家記性唔好 自己唔記得擺左去邊唔好屈人

Thanks for your reminder

呢啲正HIHI, 自己犯法就得, 面臉厚到

笑到仆街 啊婆個張唔知係邊

老人院收起廢老身分證之後車佢去投票呢啲野做得少

自己家人自己救， 民建聯好意思講犯法？掌心雷+旅遊巴

姐係老人園會舉報我丫？ 我係客仔喎

pushhhhh

個日接屋企人去飲茶啦

佢咁驚，即係代表老人院票就係佢地既大票倉，

更加要做孝子賢孫

我鍾意果日帶長輩返屋企做乜你吹？

民建聯 工聯會 新民黨， 陳律師講得好清楚

係幫佢地保管

要比佢地早一步，如果發現佢地收起左即刻屌佢老母

教阿婆告自己屋企人
佢即刻屌撚7你

身分證唔係唯一可以拎黎投票既證明文件
無左佢唔會投唔到票
犯咩法

最好前一晚好帶喇，佢地好早就車D老人去架喇

我怕我阿婆跌咗
我幫佢袋住先佢有咩事咪叫我拎返俾佢囉

無身分證都可以投票？

戇鳩

咁呀
我今晚就收
收到下年
唔關選舉事啦～

有冇人有全港最可疑會種票老人院名單 ？

一車車旅遊巴送D老人家去投票站, 落車前逐個塞張印左數字既卡片果D又叫咩

屌妳老母啦! 掌心雷就唔犯法啊? 仆街冚家剷

孝子賢孫 正式啟動

一言驚醒洛克人

同亂過馬路一樣，捉到人先可以落charge，
呢D可以點捉？

同埋防止佢地亂投票仲有好多方法，
你估D老人家真係咁有投票意欲？
求其幫佢地搵D節目就已經OK

煲大佢

推

陳曼琪司馬昭之心，眾人皆知。

去深水埗明愛附近望下d老人院。10間有9間都係。

梗係幫佢地保管，收係夾萬啦，唔見左又洗幾百蚊換，無左半份生果金係咪佢條八婆比

嘩屌

推推

人渣！

掌心雷咪又係犯哂呢5條罪

有人影印版都好似入過去

on9 課些少錢比幫佢地報團去旅行已經攪掂啦，建制狗個餐飯算啲乜

好撚驚呀 你有證據咩 告尻我囉

幫手推

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[行動POST] 緊急，各位大佬入來

從來唔明點解老人家身份證正本要擺係老人院 咁多老人家咁多文件 你整唔見點算。我就試過啦 一句唔好意思就算。所以老人家既野屋企人保管返有乜問題？天經地義 老人家不知幾讚成屋企人保管！收皮啦馬面閪

呢條八婆做正愛區議員做到風生水起
今年正愛區只投慈建力
山友同我all in岑博士

利申：慈雲西

都無拉過一個

根本吹緊風宣布選舉無效

果個是你親人來
點會告你呀

屌推錯

你證明到我有用武力或脅迫手段先算啦傻閪

帶老母去飲茶過大海玩兩手夜啲返屋企得啦掛
我係射落海都唔益你吹呀
最多我早啲過黎投票

武力/脅迫手段/誘使 根本用得呢啲字眼要入你係好撚難, 因為控方要有好強力證據證明到 先可以入到你罪

老人家記性唔好
返屋企袋左落件第衫或者跌左起街好閒遮

報失及補領身份證若你遺失香港身份證，必須在14天內通知入境事務處及申請補領新證。
各人事登記辦事處都設有配額制度。
為節省時間，你可致電 (852) 2598 0888透過電話預約系統或於網上預約服務。向人事登記辦事處申領香港身份證的預約期為24個工作天

大家唔好整唔見身份證，要成個月先補領到，仲要370蚊

聽講換新身分證 好好幫手keep住先
怕整唔見

好驚呀？屌你老母

帶老人家去飲茶
前幾日拎埋佢地身份證保管住先 你知啦 唔係自己地方 好易唔見野架嘛

人地家事， 關你春事。

大家千其唔好咁做

就好似入院都叫屋企人拎返新份證返去先咁

多謝提供方法
等我幫兩老保管先，費時俾不法之徒有機可乘

我一早打算收起我媽身份證

多謝提醒

啲老野唔記得擺係邊又怪我地

自己長者自己救

你叫我老母報警拉9我囉笨7

屌佢老母，人地一車車送老人去投票，仲寫埋掌手雷又唔拉

咁班老人實一早俾班姑娘椿腳印

呢條死臭閪幾時死
由佔中到而家
仲要住正佢嗰區

真心，本來唔知有呢個方法
條八婆而家教咗

佢係咪學咗連登仔果招
叫人”千祈唔好咁做”?

香港需要有黃底護老院
真正有良心照顧返老人家
同斷絕佢地選舉舞弊既機會

唔該曬

佢冇講錯嘅 不過咁

佢地收起左 可告佢地 但小心佢地睇醫生檔期

就好似以前佢哋幫我哋保管利是咁

In doctor we trust.次次見到民建聯個友靚仔點都忍唔住屌佢兩句

痴線啦 老人家成日都唔見野架啦 又屈

多謝你既建議

大家識做啦？

咁正義，幾時郁掌心雷

又係陳曼琪呢隻臭雞